『朋友約我去看反斗奇兵，但我全程在想香港的事』（結局！？）

朋友說這集是系列的大結局，劇情非常感人，但我滿腦子都是香港發生的事。
首先想到的反而是幾個月前那對男女明星，原來還能收得這麼深，那個男明星在記者會上哭了。
然後，我才想到政治的事，畢竟那個方案引發的事情太大太大了，幾乎每一個人都受影響、都在討論。
大家討論的當然還有我們的特首，本來期望這位公務員出身的，會和上任不同，集中改善民生問題吧。
也有人說是另一邊的手段太激烈了。
算是嗎？立法會有過衝突，還出動防暴警察，也有人衝擊過中聯辦。
他們說是因為聲音不被聆聽，真的沒有辦法之下才升級手段。
有一次我乘巴士，剛好有人在馬路抗議，下次該乘地鐵？
但媽媽被上星期的地鐵襲擊事件嚇怕了，她叫我盡量別選地鐵。
我思考了很多很多，終於被電影吸引回來。
電影結局，舊主人Andy離開了胡迪，但胡迪有了新主人Bonnie，他們會永遠快快樂樂在一起吧？
這是理所當然的。
就像只要我們努力，社會就會變好。
這也是理所當然的。
這一年，是2010年，《反斗奇兵3》全球上映。
反高鐵，爭普選，泛民五區總辭，曾蔭權約戰余若薇。
我開始長大，關心社會，嘗試控制自己以及香港的命運。
但命運是難以預測的。
就像龍和道在這年開始通車，它以為自己只是一條普通的馬路⋯⋯

================

2010年1-7月部分事件：
1月：香港元旦遊行，議題包括爭取2012年雙普選、反對興建高鐵等，有人衝擊中聯辦。
1月：高鐵香港段撥款獲立法會通過，立法會門外發生反高鐵撥款警民衝突。
2月：龍和道正式局部通車。
3月：被揭已婚的鄭中基和蔡卓妍召開記者會，宣布已經離婚。
5月：立法會地方選區補選，五位參與總辭的議員順利當選。
6月：地政總署收回皇后大道西兩座唐樓，用作興建港鐵西港島綫，業主及居民衝出馬路抗議，最後與警方在馬路上僵持7小時。
6月：特首曾蔭權與公民黨黨魁余若薇於政府總部進行電視辯論。
6月：2012年政制方案於立法會通過，其中行政長官選舉委員會由800人增加至1200人。
7月：港鐵列車發生恐怖傷人案，一名疑有精神問題女子，乘坐東涌線途中，突然掏出8吋長利刀襲擊一名女乘客，被其他乘客制服。

2010 到2019依家，香港人依然被獨裁政權施壓，但這次我們徹底醒了。

漏了（資料來源：維基百科）

敢於想像2029年的世界

自頂一下